2097香港（荒謬無聊短故)

小學篇
2097年3月22日，冬季，雨天
今天天氣非常惡劣，早上起床仍下著大風雪，我不願下床整理更衣,婆婆一邊煮早餐一邊叫我起床。當我想到我等了半個月的體育堂我便立刻精力充沛，立刻收拾手提電腦、電話及銀包便用上我最快的速度趕上校車。

在乘搭校車的途中，沿途望着窗外的大廈，一幢比一幢高。

到校，第一堂課就是體育堂，我和其他同學立刻排隊，我想其他同學和我一樣擁有同一個目標，就是希望把握時間盡情在籃球埸上發洩。 我們岀2甲班房上7層就到天台籃球場，上到天台大家都氣喘就老師也一樣，所以我們休息了一會便開始籃球比賽，我在網上看到籃球教學的罰球射籃，我清楚知道這是難度十分高的，不單只要力量、體力，還要準成度的，下課後，我在更衣室看著小明脱下體育衣服換上整㓗及潔白的校服。

最尾的堂課是中文科，老師向我發岀警告，因為作天的日記作對字數不多一千八百字並且描寫技巧不夠生動詞語缺乏，老師説希望我可以看多一點辭海這可以有效地增進我地作文技巧。

這一個晚上我坐在床上，望著我家的小小的屋子，望著剛下班回來的母親，望著在梳化床上睡著的父親，望著在深睡的婆婆，我希望我有能力在考上好的中學及大學並有著豐厚薪金的職業，為我的家人搬到一間2房一廳的屋子。